[重開][中英對照]教育界一人一信支持5/8罷工

代post

教育界一眾巴絲已經率先出咗個template，有老師版同校友版（中英對照）！
各位巴絲快啲send比自己校長，或者自己母校 支持5/8大罷工
記得廣傳
好人一生平安

教師版 — 中文版

讓我們與良知同行 --致校長的信

致
(校名) (人名) 校長：

反對《逃犯條例》修訂議案風波持續整整兩個月，活動由最初的一百萬、二百萬人和平大遊行，演變至現在每個周末的流血衝突，及引發越趨頻繁的全民不合作運動。這兩個月來，政府和執法機關互相卸責，而且回應市民訴求態度傲慢。政府的管治無能使警民關係愈趨對立，更使市民與警察互信全失，關係嚴重撕裂。

在運動當中，代表社會大眾身體力行向政府申訴的前線抗爭者，有不少只是中、大學生。他們年紀輕輕，不懼強權站出來面對暴政與霸權，為社會爭取民主和自由。可惜政府卻選擇挾警自重，以暴力高壓手段管治香港，嚴重影響香港前景。可笑的是政府不但沒有一人需要被問責下台，權力過份膨脹的警察亦不用被獨立調查，香港的法治與安全絕對成疑。學生本著一顆熱愛香港純真的心，目標單一堅定，他們不畏死的精神，寧可頭破血流，押上自己的前途，甚至將來要孤身面對法律後果，也絕不退縮，我們實在於心不忍。身為教育工作者的我們，任重道遠，更應該有責任協助社會撥亂反正，維護真理，彰顯公義，保護我們的下一代，為學生爭取和塑造光明自由的未來。

我們一班教育工作者，在此希望校方能響應下周一8月5日的「全民三罷活動」，讓教師和學校員工能一盡公民責任，向學生表達「我們與學生同行，他們並不孤單」的訊息，讓我們能一盡「師者傳道、授業、解惑」的基本責任，以行動表示對學生的支持。當天本為暑假，已安排的補課和其他課外活動，懇請校方能予教師彈性處理的空間。我們承諾當日會把對工作的影響減至最低，也定必會在其餘上班日子，或在家工作的時間更加倍努力完成既定工作。

盼望校長能體諒參與罷工的教職員，慎重考慮這個我們為所愛的香港和學生的不情之請，及將不反對罷工的訊息傳達到整個校園及至學界。

最後，我們重申初衷的五大訴求：
一、徹底撤回《逃犯條例》修訂議案；
二、撤回612暴動定性；
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪；
四、成立獨立調查委員會；
五、立即重啟政改。

一眾熱愛工作、熱愛香港的教師
敬上

Teacher’s letter to Principal – English version

Dear Principal,

Disputes over the extradition bill have lasted for two months, from the initial peaceful one-million-people protest to the current plight with bloodshed happening every weekend. In the course of these movements, the government keeps ignoring to the five demands arrogantly, and hiding behind the overpowered police force. The incapability of government has made the whole society dichotomous with social unrest, leading to mutual distrust between citizens and the police force.
Our government conspires with police to exercise totalitarianism to rule over the society violently, jeopardizing the prosperity and future of Hong Kong. Absurdly, the Accountability system fails to make a single officer step down, let alone put police who abuses their power and violence into independent investigation. Students take up the majority of people who stand and come out to fight for the appeals with their blood and flesh on the frontline. Albeit their young age, they stand tall and face the tyranny bravely to strive for democracy and freedom of our society.
As an educator, we feel unbearably grievous and lamentable watching our students being hurt by violence, risking their own future and facing legal consequences. Therefore, we are here to sincerely and earnestly request the school to support the "Strike Day" held on 5th August 2019. As it is a day during the summer holiday, flexibility on remedial class and extra-curricular activities should be exercised. We promise to maintain as a profession within our job duty.
We hope the principal will understand teachers and staff who participate in the “Strike Day” and spread the message among the school in showing support to the students and teachers.
Lastly, we would like to reaffirm the five demands:
1. Implement the Dual Universal Suffrage
2. Withdraw the Extradition Bill completely
3. Release all Arrested Protesters unconditionally
4. Retract the characterization of “riot” of the protests
5. Set up an Independent Commission of Inquiry into police behaviour

Yours sincerely,
(Your name here)

校友版 — 中文版

讓我們與良知同行 --致校長的信

致
（校名）（人名）校長：

反對《逃犯條例》修訂議案風波持續整整兩個月，活動由最初的一百萬、二百萬人和平大遊行，演變至現在每個周末的流血衝突，及引發越趨頻繁的全民不合作運動。這兩個月來，政府和執法機關互相卸責，而且回應市民訴求態度傲慢。政府的管治無能使警民關係愈趨對立，更使市民與警察互信全失，關係嚴重撕裂。

在運動當中，代表社會大眾身體力行向政府申訴的前線抗爭者，有不少只是中、大學生。他們年紀輕輕，不懼強權站出來面對暴政與霸權，為社會爭取民主和自由。可惜政府卻選擇挾警自重，以暴力高壓手段管治香港，嚴重影響香港前景。可笑的是政府不但沒有一人需要被問責下台，權力過份膨脹的警察亦不用被獨立調查，香港的法治與安全絕對成疑。學生本著一顆熱愛香港純真的心，目標單一堅定，他們不畏死的精神，寧可頭破血流，押上自己的前途，甚至將來要孤身面對法律後果，也絕不退縮，我們實在於心不忍。身為大人、校友的我們，實在難以接受我們的學弟學妹在前線孤立無援。維護真理，彰顯公義，保護我們的下一代，為學生爭取和塑造光明自由的未來，不就是我們本來應盡的責任嗎？

2018年颱風山竹過後，即使交通受阻、四處樹木倒塌，責任感非凡的香港人也冒著風雨、攀山涉水回公司上班。這次全民大罷工，是因為我們不願再看見有人流血，不希望再讓政府有機會加深警民之間的對立。現在是時候讓我們一班學兄學姊站出來，保護我們的下一代。這對於視上班如命的香港人來說，實在是情非得已下才出的下下之策。我們在此懇請校方體諒，並能響應下周一8月5日的「全民三罷活動」，讓教師和學校員工能一盡公民責任，向一眾學弟學妹表達「我們與學生同行，他們並不孤單」的訊息，為香港的現況和未來出一分力。

盼望校長能體諒參與罷工的教職員，慎重考慮這個我們為所愛的香港和學生的不情之請，及將不反對罷工的訊息傳達到整個校園及至學界。

最後，我們重申初衷的五大訴求：
1. 徹底撤回《逃犯條例》修訂議案；
2. 撤回612暴動定性；
3. 撤銷所有反送中抗爭者控罪；
4. 成立獨立調查委員會；
5. 立即重啟政改。

一群熱愛香港的校友
敬上

Alumni’s Letter to Principal – English Version
Dear Principal,
Disputes over the extradition bill have lasted for two months, from the initial peaceful one-million-people protest to the current plight with bloodshed happening every weekend. In the course of these movements, the government keeps ignoring the five demands arrogantly and hiding behind the overpowered police force. The incapability of government has made the whole society dichotomous with social unrest, leading to mutual distrust between citizens and the police force.
Our government conspires with police to exercise totalitarianism to rule over the society violently, jeopardizing the prosperity and future of Hong Kong. Absurdly, the Accountability system fails to make a single officer step down, let alone put police who abuses their power and violence into independent investigation. Students take up the majority of people who stand and come out to fight for the appeals with their blood and flesh on the frontline. Albeit their young age, they stand tall and face the tyranny bravely to strive for democracy and freedom of our society.
As an alumni, we feel unbearably grievous and lamentable watching our students being hurt by violence, risking their own future and facing legal consequences. Therefore, we are here to sincerely and earnestly request the school to support the "Strike Day" held on 5th August 2019. As it is a day during the summer holiday, flexibility on remedial class and extra-curricular activities should be exercised.
We hope the principal will understand teachers or student who participate in the “Strike Day” and spread the message among the school in showing support all the participants.

Lastly, we would like to reaffirm the five demands to our Government:
1. Implement the Dual Universal Suffrage
2. Withdraw the Extradition Bill completely
3. Release all Arrested Protesters unconditionally
4. Retract the characterization of “riot” of the protests
5. Set up an Independent Commission of Inquiry into police behaviour

Yours sincerely,
(Your name here)

毋忘師訓 重拾良知

Pushhhhhh

推

推 希望今次大家都會寄

唔係潑冷水，不過8月5號嗰日係Jupas放榜，都好難成事

不過 都希望其他校友會幫手

推啊！！！！！